[Backpack 遊記] 稻城亞丁 色達 天葬

樓主自介:
鐘意去山卡啦睇風景
身高180(係交友app入面)
性格隨和
地方介紹:
稻城亞丁: 地球上最後一片淨土
色達: 四川藏區，有全世界最大的佛學院
車: 5人SUV
人數: 2+2(女女係行程第一日先認識)
天氣: 好撚曳!!!!!
行程只供參考, 最後係視乎天氣同交通, 有D 無謂地方無去到
3000 人仔
旅行社包埋酒店
食飯就要請埋司機

.

.

帶左d咩

快

以前好想去
但係而家真係唔想去支那

HKA夜機飛成都
飛行時間比想像中短

.

旅行社送咗成都一晚酒店俾我地
仲安排司機接機, 算係咁
成都人普通話好難聽
個司機打黎一句都聽唔明
幾經辛苦先搵到佢部車
.
第一日完

lm

想踏單車行川藏線

I know 巴打
支那有好多地方只有觀賞價值
其他不值一提

坐車過程好多人踩單車入藏
可能有D係巴打

如果解放咗西藏嘅話就會去

第二日
係成都鳩fing 一日
.
第一站
寛窄巷子

強國所謂由舊建築物活化嘅地方其實都係一式一樣
賣19羊肉串, 19手信
10分鐘行完

.

.
附上四川女女圖一張

.
係附近食埋晏
蒜泥白肉, 偏咸
三哥好食啲

多年前在成都工作時，同當時個女同事，報咗個同樓主行程差唔多嘅旅行團

下一站去探班死廢青
成都廢青基地
坐地鐡去熊貓大道站轉巴士

.
程巴士盛惠$57包埋門票, 坐15分鐘

睇下D死廢青
成個動物園行曬要用2個鐘到
都幾好行

.
屌你XX, 淨係識食
今日母親開post , 忍口

.

有熊貓BB出世
佢老母係成大,
老豆會唔會係暴大

.

.
睇到5點
之後同幾年前係雲南識嘅四川囡囡打邊爐
同佢耐唔耐都有同佢係v7 講兩句
估唔到仲keep 到
真係好難得

成都太古里
依度係成都人流最多嘅商業區
人係幾多, 不過入面無人買嘢
大部分都係名牌, 唔啱小弟

囡囡話, 四川最出名係食串串,
重慶先係出名食火鍋
今次食依間

.

佢地食火鍋會用依隻油, 加蔥蒜, 蠔油 或者味精
唔會落鼓油

.

.

食完飯去探毛主席
凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。

去完雲南之後一直好想去呢兩個地方 仲有雨崩 但而家都唔知幾時先有得去

第三日, 正式出發
食個早餐

我地個司機, 上車就送咗枝氧俾我地

.

另外兩個旅伴
一個來自深圳, 搞startup
一個海南, 做軍訓個D

好快就開係入山
漫長車程開始

開頭大家都好靜, 未破冰

雨崩好靚, 我都想去
徒步!!!!

我都想去~~~!但唔知仲有無機會

天氣好好, 影張相都靚好多!

咩月份去?

9

夜晚有冇野做

去稻城亞丁基本上9成時間都係坐車
坐車有咩做
1. 訓教
2. 聽歌
3. 吹水
4. 睇窗外景

第一站係瀘定橋
行一行條橋盛惠$10 好似係

條橋好撚震, 要扶住

河水好急

對面係一個山腳小鎮
都係做遊客生意

.

好撚好笑

以前一直都好想去西藏
依家真係要等到藏獨先去到

當然有 成個旅程都好甜蜜難忘
可惜，旅程最後係一個好傷心既結局

早幾年去完西藏 都想去稻城 可惜 依一世都唔會再用個張回鄉卡去中國

真係好可惜,西藏真係一個好靚嘅地方,一直都好想去

同埋d 藏人真係好虔誠 係高速見到佢地三步一跪 心諗係那來既力
仲未去阿里個邊要用google map 去了

張色達靚到好似xp desktop咁

阿里果邊真係好荒,,,,
我都好想舊地再重遊 可惜......

lm

我去完尼泊爾睇完雪山就無咁想去西藏

原來係買左機票今年去

Ching 係行abc route?

Yes!

睇黎好多人想去

支共成日整D19標語喺D風景區
冇支共你話幾好

喱間係重慶火鍋
但好好食

利申好多件前去
部份相用iPhone

落山好撚痛苦

幾年前已經諗住去 但好難約人 因為起碼去10日先夠

搵個兄弟一齊去！

30歲前希望去到

本身上年都諗住grad trip nepal行madir himal 無去到有d後悔 而家返工唔知幾時先有時間去

應該會 有1 2個郁有興趣 但係時間好難就 一係請唔到咁多假 一係就齊人去左其他地方 可能夾唔到咁多日就去多次雲南就算

本身grad trip諗住去西藏但而家...

你個名
不如同大家分享你個故事

南線阿里好撚正

樓豬單拖再上大陸網拼團？
果二個大陸好望落一般

成都妹好撚白滑大波喔

解放藏區

其實都有考慮寫返個遊記，不過自問文筆唔好，同埋隔咗幾年記憶有 d 模糊，最重要係故事係一個傷心嘅結局，所以都唔係好想去再記起

btw
sorry 樓主喺你個 post 講我自己野，繼續 post 多 d 靚相，支持

其實中國好多靚景不亞於歐洲
但共產黨政權下要用回鄉證既日子都唔會去

其實大部分靚景位都唔算中原
要分裂翻真係乜撚景點都冇
大部分集中哂西部同北部

稻城亞丁十年前去過
而家稻城好似有機場?

有
但係飛去就會錯過沿途風景
川藏線最靚風景係路上, 唔坐車去太浪費

成都出發， 一過左二朗山隧道真係靚到嘩左一聲

風景係正， 但坐大巴去真係勁辛苦。。

所以好想踏單車去

Yes, 全部都山，或者係條河隔離
另一個世界咁

唔使sor

有氣有力就好出發喇

我上落山用左5枝氧氣

本身想grad trip去但而家睇黎應該冇grad trip

巴打踏單車去?

天葬啲支那人完全唔撚識守規矩 狂影相
色達變咗個比佢地打卡嘅地方
想靜靜地行都唔得

我都用咗三枝
但我去珠峰大本營五千幾米都未吸過
行稻城短線都差d收皮

吸到有癮

上年去成都行程同你一樣
個間大龍焱小辣都好似大辣咁
太古里入面有間食兔肉幾正

繼續!
其實我覺得住係對面山腳都幾有feel

行完條橋返去食飯!
水煮牛肉, 好辣

牛肉乾, 好撚乾

溫馨提示要包埋司機伙食

食完飯繼續坐車
第一日預咗大部分時間係車度過
畢竟稻城亞丁先係重點
中間個D我唔係太在意
原本打算去海螺溝
去到已經過咗最後一班車
司機話其實依個時間無嘢好睇, 無得睇都唔使灰心
.
途中經過一個"紅石公園"

OK, next! 夠鐘返上車

.
去到某個位, 藍天初現, 仲望到雪山

.

其中一位旅伴, 深圳姐姐, 同佢好frd, 佢講嘢好有智慧

.

第一晚住新都橋

.

是日晚餐-牦牛鍋 (第一餐火鍋)
D牛好好食, 好淋

食完個人好暖
但係訓唔撚到
個人好有火

飽暖思...... ?

我入過好多次藏區, 都無吸過氧氣
有次係青海高原地帶食錯野, 又痾又嘔勁辛苦, 竟然都無吸過~

我果時訓到夜晚頂唔順好頭痛，吸左幾啖氧氣先瞓得着。果到都成3800海拔

想去都冇得去啦 一入中國境容乜易俾人拉

高原打個丁

1900人仔玩到7日咁抵?
係淡季, 定係跟大團?
我同fd兩人去玩8日, 唔計來回成都機票, 每人用左3000人仔
少人share, 每人要俾多少少差唔多

搵返我地條數
酒店每人約700人仔
食飯同零食每人約550人仔
路費每人約80人仔
油錢每人約600人仔
入場費每人約100人仔
租車費每人約900人仔

雖然司機同我地講唔好沖涼
適應高原天氣
利申: 有沖到, 唔沖唔自在
.
第二日
每日早餐都係個幾味
1. 饅頭 2. 白粥 3. 雞蛋
會有D 醃菜送粥
樓主好清純所以好少食

繼續旅程

經過天路18 彎!
強國好多依D乜彎物彎

打卡位有位人兄拉帶埋隻狗拉車仔去西藏
cls

貼下中間D山圖

.

.

有時真係驚食錯野肚痛多D
D廁所好撚惡劣

第二日中午係理塘食晏
Thanks for sharing!

//理塘縣曾是世界上海拔最高的縣城//

.

打卡位, 預咗好多人
要小心D 車, 死撚咗就唔好啦

之後司機車咗我地去一條好直的公路
又係D所謂"網紅"公路, 打卡用

.

我都係反送中之前同個frd去過四川
本身個plan同樓豬一樣
但後來因為冬天去無得去稻城改左去海螺山
都好撚靚
Dllm好似仙景咁

解放左應該對香港遊客來講麻煩過唔解放

不過我依然支持解放西藏

早幾年同班fd去西藏 再一路由西藏揸車返成都
啲景真係幾正 去到稻城亞丁 幾條友唔知頭唔知路
由大巴落車位 行到上 牛奶海 再落返黎已經夜晚差唔多景區收皮 攰撚到仆街

係好撚攰㗎，中間好多人收皮，唔夠氣

影完條路, 繼續上路
天氣開始差
海子山, 聽講以前係海

.

.

大佛塔

.

.

.
沿途好多山都有依D死人字

下晝6點我地就到咗稻城亞丁
第二餐又係打邊爐
今次係排骨鍋

食飽飯去超市買D食物同裝備
樓主買咗
1. 朱古力
2. 寶礦力
3. 水
4. 雨衣(必買)
5. 防水鞋套(可考慮, 因為天氣無得估)

.
司機帶咗我地去補氧

個度有部夾手指機仔度到你身體唔知咩氧量

.

.
同行深圳姐姐有租到氧氣機

第三日上早8點
準時出發
攻丁

.

二次進丁係必須的, 因為一場黎到, 都未必有下次

見到稻城亞丁4個大字唔代表到咗景區

跟住要搭一個鐘車路
途中會經過亞丁村
怕搭車的朋友可以考慮住亞丁村,
咁樣就搭少程

我地算係適應左 因為由西藏返 所以上到去都無用過氣

最後果張好似係高爾寺山口?
你叫師傅行左G318老路?

post返我2018年既車CAM片~ 渣呢段路, 先有原始川藏線既feel, 好滿足XD

首先行長線
長線：亞丁村–扎灌崩–冲古寺–諾絨牛場–牛奶海–五色海
注意先行牛奶海, 會無咁辛苦
天氣麻麻

見到沖古寺

為一見到藍天

.

諾絨牛場

.

.

雨崩算輕鬆wor

開頭一段路可以俾錢騎馬仔

樓主無錢當然係行到尾

斷命崖

如果你上五色海先麻煩考慮下自己能力
依段路唔係咁易咖葉師傅

記住沿途直行先去牛奶海
睇完牛奶海之後用依段路返轉頭去五色海
無咁斜

終於到了

.

When I'm in a hotel room, I usually stick a note that reads "Do not disturb" to the door with four strips of sellotape. That's why often bring two rolls of sellotape along with me when I travel to other countries.

繼續post

.

高位影

.

.
轉地方去五色海

真係好撚靚

.

.

.

影影下落出雨

.

再post

全景

雨勢開始大
閃人
屌

落山途中
隔離有一對情侶
個女問條仔:點解你行得咁慢, 人地行得咁快
樓主唔小心搭嗲: 因為樓主單身
跟住幾條友一齊笑: 哈哈哈!!!!!

.

.

more

天葬

型

唔講政治因素 d景真係世界級
6年前去過雲南 為左座雪山坐十幾個鐘車

同意 但果到係西藏人地方 新疆都好正 不過而家去支那好危險

落山!!!

天氣係唯一敗筆

好多馬仔

.

到入口食返個著條先
好撚肚餓

一啲都唔靚
垃圾到仆街
又要去埋啲支那地方
唔好比啲相呃咗

on9jai

你去過未

第三日落山後
好撚肚餓
食乜好?
無撚錯
又係打邊爐!!
今次係雞
全部都係雞!

經過三日
大家開始混熟
傾計多過食野
好鍾意依種感覺
因為緣份大家有幸一齊去一個一生人可能只會去一次的旅行
仲要係依D山卡啦地方
.
食食下飯仲有變臉show 睇

第四日
短線：遊客中心–亞丁村–扎灌崩–衝古寺–仙乃日&珍珠海–衝古寺–亞丁村
前一晚仲討論緊行唔行
樓主就一定行
咁難得黎到
點解唔去埋
沖古寺

短線好輕鬆
但其中一個女女話要訓教唔去
深圳姐姐就俾樓主說服咗一齊去

團係邊到出發同係邊到報? 幾多錢同幾多日?
咩月份去靚? thx

團上飛豬
成都出發
3000人仔左右
6-8日都有
10月最靚有黃葉

同女朋友去過雨崩同色達
好彩有一個肯陪我嘅女朋友

好好珍惜， 祝福

留名

我地去色達 有一晚高反到仆街
差唔多
透唔到氣
打埋民宿老闆啲葡萄糖液都無用
最後兩個人全晚都唔係點瞓到

去色達附近睇天葬
係上風位 突然一陣逆風 爭d嘔

我果時都係自己去左稻城亞丁同色達
兩個地方都勁難忘

天氣好嗎？

好多戇鳩係咁揸住手機影屍
Cls

五年前冬天徒步入雨崩村 俾藏區大山深深吸引
一年前去川四 稻城亞丁 色達睇天葬 睇神山
希望藏區能夠繼續保持住純樸 對宗教虔誠

真係好靚
但願西藏同新疆人有一日能夠立國